中國漁船遭日方登船攔檢 竟載走日方人員「邊逃逸邊捕魚」

2018-12-27 16:33
〔即時新聞／綜合報導〕日本水產廳上月發現一艘中國漁船疑似在日本專屬經濟區違法作業，水產廳人員因此登上漁船檢查，沒想到中國漁船突然開始逃逸，載著日方取締人員在海上跑，還邊逃邊捕魚，好險最後人員平安回到日本船隻上，沒有受傷。

根據日媒報導，日本政府發言人菅義偉表示，日方水產廳取締船「白萩丸」在11月5日發現中國漁船進入日本九州海域的專屬經濟區（EEZ），懷疑中國漁船違法作業，因此攔截該中國漁船，並派出12人登船檢查，沒想到中國漁船卻突然逃逸，載著取締人員一邊逃跑還一邊捕魚。

白萩丸立刻請求海上保安廳巡邏協助，追緝中國漁船，而在中國漁船上取締人員也勸船長停船，但未獲回應。報導指出，被中國漁船載走的日方人員，最後皆順利回到日本船隻上，沒有受傷，但沒有說明如何返回。日本政府發言人菅義偉則表示，已就此事對中方表達關切。

走佬都不忘捉多幾條

可惡, 支那人惡成咁

佢真係捉到中國領海，就小人物觸發國際爭議